法官要求政府解釋緊急法所指危害公安定義及對社會影響

高等法院原訟庭去年11月裁定《緊急發》和《禁蒙面法》部分條文違憲，並宣布《禁蒙面法》無效，政府不服上訴，上訴聆訊今日起一連兩天展開。

高等法院首席法官潘兆初表示，由於時間關係，政府一方將陳詞至下午約3時半，司法覆核申請人一方其後陳詞，最後再由政府一方補充陳詞。他要求政府一方解釋在《緊急法》下危害公安的恰當定義，以及引用《緊急法》對社會的影響，包括條例中所指的緊急狀態。

代表政府的資深大律師余若海陳詞時表示，《緊急法》自殖民地時期至回歸以來一直是香港的法律，申請人一方亦沒有反對立法會可以授權行政機關制定附屬法例，他又引述多條《基本法》條文指出，沒有條文規定禁止立法會有關授權。